% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Démontrer que, pour tout entier naturel $n$, on a :$2^n=2^{n+1}-2^n$
    \item En déduire la valeur de :
    \begin{center}
$S=1
+2+4+8+16+32+ ...... + 2^{2000}$\end{center}
    \item Exprimer simplement en fonction de $n$ la somme :
    \begin{center}
    $S_n=1+2+4+8+16+32+ ...... + 2^n$
    \end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item $2^{n+1}$ est le double de $2^n$.Donc $2^{n+1}=2\times 2^n$ et donc ...
    \item $1=2^0=2^1-2^0$, $2=2^1=2^2-2^1$, $4=2^2=2^3-2^2$, etc...   
    \item C'est le même raisonnement que celui dans la question précédente.
\end{enumerate}
\end{Solution}